我受夠啦！！！！！！！！

細個嘅時候，世界係彩色嘅。

大個咗之後，世界係彩色混合埋一齊嘅顏色——屎色。

「啊！！！！！！」我喺屎色嘅泥沼入面大叫。

「鏘⋯⋯」一粒屎色嘅流星突然喺屎色嘅天空飛咗落我隻手度，變成一條屎色嘅長法包。

我望住條法包，開始懷疑自己有超能力——一個大叫之後就可以將星星變法包嘅超能力。

可惜嘅係，我係呢片泥沼唯一嘅生物，冇人可以同我分享呢條又長又硬嘅法包。

一諗到呢點，我就忍唔住發癲。一發癲，我就忍唔住郁隻手。就係咁，我發狂將條法包插入泥漿度，直到我聽到一把少女清翠嘅聲線。

「Je n’aime pas baguette!」

「Où êtes vous? Vous êtes française?」

「Non.」

「Je suis Hongkongais. Enchantée!」

「⋯⋯」

「⋯⋯」

「不如你打返我上黎先。」少女話。

「你識廣東話做乜講法文。」

「你用法包打我喎。」

「我唔知你喺度⋯⋯你知啦，不知者不罪，今日呢件事大家都唔想。」我唔可以就咁斷送呢段美好姻緣，「不如咁啦⋯⋯」

「不如你拉翻我上黎先。」佢打斷咗我嘅說話，正宗死港女，我心諗。

「我見唔到你喎，點拉你上黎呀？」就算對住港女，我都會堅守我嘅紳士風度，絕對唔會粗言相待。

「我捉住咗條法包，你拉條法包就得。」

我望住我手心緊握嘅法包，原來

我地一直間接拖手緊！

「好⋯⋯好快！」

我用力一拉，將法包由泥沼入面扯出黎。

「蕉⋯⋯」嗰個少女應該飛咗上天⋯⋯

我諗唔透係我太大力定係佢太輕。

我仰望港女嘅所在，發覺天空有個微塵咁細嘅黑影慢慢地變大。

「死港女is coming to town。」我內心響起一首交響曲。